---
layout: post
category: blog
title: "[INFO] Registrasi Keanggotaan Perpustakaan Nasional RI"
date: '2016-12-26 13:31:09'
tags:
- info
---

Perpustakaan Nasional RI telah melanggan beberapa Database Jurnal Nasional dan Internasional terkemuka untuk berbagai bidang ilmu.

Di antaranya:
1. Alexander Street Press
2. Alexander Street Video
3. Balai Pustaka
4. Brill Online
5. Cambridge University Press
6. Cengage Learning
7. Ebrary
8. Ebsco Host
9. IGI Global
10. IG Publishing
11. Indonesia Heritage Digital Library
12. Digital Angkasa
13. Lexis Nexis
14. Myilibrary
15. Proquest
16. Sage Knowledge
17. Taylor & Francis
18. Ulrichs
19. Westlaw

(IG Group mencakup koleksi American Library Association, American Society for Training & Development, Amsterdam University Press, Business Expert, Columbia University Press, Hawai, ISEAS, Liverpool University Press, Nias Press, Princeton University Press, RIBA Architecture, dan University Of California Press)

Anda hanya perlu jadi anggota perpus secara online dan bisa mengakses (mengunduh) jurnal-jurnal tersebut DI MANAPUN ANDA BERADA.

### Registrasi:

1. Mendaftar dahulu di http://keanggotaan.pnri.go.id/daftar.aspx untuk mendapatkan **nomor keanggotaan PNRI**.

2. Masuk ke http://e-resources.pnri.go.id untuk mendaftarkan **username** dan **password** dengan menggunakan nomor keanggotaan PNRI yang telah didapat.

Pihak Perpustakaan akan mengirimkan email aktivasi akun anda, dan VOILA!

***

Mohon bantu menyebarkan ke teman dan kolega yang lain. Mudah-mudahan bisa dimanfaatkan secara optimal, karena langganan email ini dibiayai uang rakyat.

Mohon dishare seluas-luasnya.


**Call Center**

PNRI
National Digital Library
0800-1-737787
(Name & Membership ID)

*Semoga bermanfaat*

***

Sangat bermanfaat untuk mahasiswa maupun pelajar. 
Sangat diperlukan saat mengerjakan tugas² mereka, utamanya saat tugas akhir. 

***
Terima kasih. Digital Library PNRI
http://e-resources.pnri.go.id
